{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024509",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "영주산"
    },
    "text": "栄州山 (영주산)\\n\n済州特別自治道西帰浦市\\n\n済州特別自治道西帰浦市表善面城邑1里に位置する側火山は高さが326mで比較的大きい山体だ。 この山は東北側に爆発した馬蹄型噴火口の形をしており、斜面全体が草地で構成されている。 山の東下には城邑村共同墓地が位置しており、風水的に正義県邑治の主山と考えられる。 だが、昔の記録にはこの山の俗名が「ヨンモル」と共に記載されており、正義県北4里に位置していると伝えられている。 また、この山は記録上「正義·金寧·咸徳に神仙が多い」と伝えられ、海の上にある三つの神仙山の一つとして知られている。 「栄州山」という名称は「耽羅地」と「耽羅巡歴図」、「海東地図」などにも記載されており、神聖な山と認識され、城邑村にある山とも関連している。 したがって、この山は栄州山、側火山、ヨンモルなど多様な名称で呼ばれる。",
    "QA": [
        {
            "question": "栄州山はどこに位置していますか？",
            "answer": "栄州山は済州特別自治道西帰浦市表善面城邑1里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "栄州山の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "栄州山の高さは326mです。"
        },
        {
            "question": "栄州山の形状はどのような形をしていますか？",
            "answer": "栄州山は東北側に爆発した馬蹄型噴火口の形をしています。"
        },
        {
            "question": "栄州山の斜面はどのような地形で構成されていますか？",
            "answer": "栄州山の斜面は草地で構成されています。"
        },
        {
            "question": "栄州山の近くには何がありますか？",
            "answer": "栄州山の東下には城邑村共同墓地が位置しています。"
        },
        {
            "question": "栄州山は風水的にどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "栄州山は風水的に正義県邑治の主山と考えられています。"
        },
        {
            "question": "栄州山には他にどのような俗名がありますか？",
            "answer": "栄州山には昔の記録によれば「ヨンモル」という俗名があります。"
        },
        {
            "question": "栄州山は神仙が多い場所として知られていますか？",
            "answer": "はい、栄州山は記録上「正義・金寧・咸徳に神仙が多い」と伝えられており、三つの神仙山の一つとされています。"
        },
        {
            "question": "栄州山の名称にはどのような由来がありますか？",
            "answer": "栄州山の名称は「耽羅地」と「耽羅巡歴図」、「海東地図」などにも記載されており、神聖な山と認識されています。"
        },
        {
            "question": "栄州山は他にどのような名称で呼ばれることがありますか？",
            "answer": "栄州山は栄州山、側火山、ヨンモルなど、多様な名称で呼ばれることがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 275,
        "QA": 384
    }
}